Fed 話唔加息了，淡淡死期到

要買樓既快d 買啦，下個月中美傾掂數解決貿易戰。淡淡就一世買唔到樓了

星期六bin你c

外媒報道，美國聯儲局周三在其首份金融穩定報告中指出，由於愈來愈多投資者購買高風險公司債務，且企業依賴處於「歷史高位」的舉債水平，反映出美國經濟正在顯露着脆弱性。

聯儲局警告稱，如果經濟下行，那些追逐回報的基金經理可能突然發現，槓桿貸款和垃圾債券可能導致巨大虧損。

該局指：「高槓桿歷來與經濟下滑中的金融困境加劇和企業緊縮相關...如果金融困境惡化，可能引發企業債債價的大幅調整。」

另外，聯儲局警告指，貿易緊張局勢升級可能導致資產價格「顯著大規模」下瀉，因為「估值相對於歷史標準來看似乎處於高位」；相對於企業盈利預測而言，股價尤其「有些高」。
─ ─ ─ ─ ─ ─

仲唔all in

趁有時間上左CHING雋先

搞得掂貿易戰，經濟好番就自然要加番息

可能有3個主要原因

1. 估計經濟轉差速度快過預期
2. 真係畀侵影響到 幫手打貿易戰
3. 縮表補番

邊忽話唔加，可能加慢d姐

加息-> 收水->樓爆
唔加息-> 經濟唔好-> 樓爆

10月無縮到表重擴左表

hi 好友, 倒跌收場

唔加息對貿易戰應該好壞參半

係侵心中係利好

加息-> 經濟好-> 樓升
唔加息-> 放水-> 樓升

無事啦
而家龍市

淡淡心都慌，等左咁耐諗住有機會上車，最後要等多十年。 絕望既感覺係點呢

其實如果唔加息，下次金融核爆除左印銀紙仲可以點收科？

戰爭

明明之前業主話加息唔會跌，只係供多幾百蚊

邊句先真

FED哩個似係警告, 因為預期貿易戰短期都唔會解決到, 實體經濟受負面影響, 咁就少左經濟過熱既擔心, 所以可以減慢甚至暫停加息步伐, 但絕對唔係好消息
港紙同美金依然仲有息差, 港息唔加因為流動性依然相對強, 但一但投資持續環境惡化資金流出, 可以出現美息唔加但港息追加既情況
結論: 似係好友死期多D

邊度睇到？

Balance sheet 仲係縮緊，點睇到擴表？

我都睇唔到有

加速縮表就有

外電引述6名消息人士透露，10月份美國財長姆紐欽曾私底下詢問債券交易商和投資者，是希望聯儲局通過加息還是加速「縮表」的方式來收緊貨幣政策。

實際上，無論縮表或加息，最終都體現到利率層面上。只是縮表更針對的是長期利率，因為聯儲局資產負債表的國債以長期為主，而加息則是通過買賣短期國債影響短期利率的操作；所以本質上兩者的差別不大。

報紙講你就信

利率期貨仲係下年加兩次大機會

唔加息係因為retail 業績差
加息同縮表目的都係收水
但縮表有一個好處就係對m1 個supply 即時影響唔大
而家個方向係m2, m3 收水
m1 比你rotate
唔好以為真係一片大好
借來既升市係要還

今日抽完居屋 釋放26萬購買力 等破頂
淡淡仲唔撲街？

美國聯邦儲備局主席鮑威爾發表講話，表示聯邦基金利率「剛好低於」中性利率區間，聯儲局可能至少需要一年的時間，來觀察的加息影響。市場視此番言論為「偏鴿」。

睇完o左

低於咪即係會照加息

觀察一年咪即係呢一年都會照加 要停都要一年後再諗

邊到偏鴿

因為佢用左just below, 之前係below

just below咪又係below

出年每次議息都有記者會，好精彩

通漲高過2%都好難停加息

邊撚度講唔加息
冇source正契弟

唉,想問下大家, 兩個人月入共4萬,可以點樣買樓??

睇樓疑問

巴打剛上車？
喺呢一刻，絕望既感覺係點你應該好清楚丫

請善用起底功能

牙Fed好波

下年食二手飯

食返個m記加大定經先

點會俾侵侵鬧兩句就縮

加息縮表係美國國策，目標加到4厘，縮表一半，唔係點應付下次經濟危機。

除非確認經濟有衰退跡象，但依家有排都未到。

屌
起底mode

大家見識到人性

唔跌咪更加買唔到
點樣唔跌就快去買？

咪住先 之前又話加息對樓價無大影响
宜家又有影响要gogogo 啦？

佢個BUDGET應該係屯門三寶級數

一向都係公我贏 字你輸架喇

利申：未買樓。

未買唔可以嚇淡淡咩？

可以, 依家俾你嚇到我好撚驚, 要唱番首"保升,保升, 滿載溫馨"壯下膽

見佢話淡友等咁多年上唔到，以後無機會
以為大戶上左十幾年，渣幾層
點解有小小it狗既味道出左來

縮緊呢？ 唔再提？

其實加唔加息 樓市都會爆
加息原意都唔係想樓爆

正常，除去經濟可能比預期差之外，仲因為縮表剛加速咗一步。先出口術鄧返個影響再睇住嚟加息係央行正常做法。